{
   "response_code": 0,
   "results": [
      {
         "type": "multiple",
         "difficulty": "easy",
         "category": "Linux Commands",
         "question": "Aşağıdaki komutlardan hangisi 'arşivleme' için kullanılır ?",
         "correct_answer": "tar",
         "incorrect_answers": [
            "zip",
            "rar",
            "gzip",
            "bzip2"
         ]
      },
      {
         "type": "multiple",
         "difficulty": "easy",
         "category": "Linux Commands",
         "question": "Arşiv dosyalarını dışarı çıkarmak için hangi komut kullanılabilir ?",
         "correct_answer": "tar -xf",
         "incorrect_answers": [
            "tar -f",
            "tar -R",
            "tar -x"
         ]
      },
      {
         "type": "multiple",
         "difficulty": "easy",
         "category": "Linux Commands",
         "question": "Arşive yeni dosya eklemek için hangi komut kullanılır ?",
         "correct_answer": "tar --append -f arsiv.tar eklenecek-dosya",
         "incorrect_answers": [
            "tar --add -f arsiv.tar eklenecek-dosya",
            "tar --put -f arsiv.tar eklenecek-dosya"
         ]
      },
      {
         "type": "multiple",
         "difficulty": "easy",
         "category": "Linux Commands",
         "question": "Arşivden dosya silmek için hangi komut kullanılır ?",
         "correct_answer": "tar -f arsiv.tar —delete silinecek-dosya",
         "incorrect_answers": [
            "tar -f arsiv.tar —remove silinecek-dosya",
            "tar arsiv.tar —remove silinecek-dosya",
            "tar arsiv.tar —delete silinecek-dosya"
         ]
      },
      {
         "type": "multiple",
         "difficulty": "easy",
         "category": "Linux Commands",
         "question": "gzip veya bzip2 ile sıkıştırılmış dosyaları açarken hangi seçeneği kullanıyoruz ?",
         "correct_answer": "-d",
         "incorrect_answers": [
            "-a",
            "-o",
            "-e"
         ]
      },
      {
         "type": "multiple",
         "difficulty": "easy",
         "category": "Linux Commands",
         "question": "gzip ile sıkıştırılmış bir dosya içeriğini konsola bastırmak için hangi komutu kullanabiliriz ?",
         "correct_answer": "zcat",
         "incorrect_answers": [
            "bzcat",
            "cat"
         ]
      },
      {
         "type": "multiple",
         "difficulty": "easy",
         "category": "Linux Commands",
         "question": "Haftanın gün isimleriyle birlikte takvim bilgisi almak için hangi komutu kullanabiliriz?",
         "correct_answer": "ncal",
         "incorrect_answers": [
            "date",
            "ndate",
            "cal"
         ]
      },
      {
         "type": "multiple",
         "difficulty": "easy",
         "category": "Linux Commands",
         "question": "Mevcut tarihi ve saati öğrenmek için hangi komutu kullanabiliriz?",
         "correct_answer": "date",
         "incorrect_answers": [
            "cal",
            "ncal",
            "time"
         ]
      },
      {
         "type": "multiple",
         "difficulty": "easy",
         "category": "Linux Commands",
         "question": "which komutunun işlevi nedir?",
         "correct_answer": "argüman olarak verilen komutun dosya konumunu bastırmak",
         "incorrect_answers": [
            "komutun türü hakkında bilgi vermek",
            "dosya ve klasörlerin özniteliklerini bastırmak",
            "hangi dizinde olduğumuzu bastırmak"
         ]
      },
      {
         "type": "multiple",
         "difficulty": "easy",
         "category": "Linux Commands",
         "question": "Dosyaların tipi hakkında bilgi almak için hangi komutu kullanabiliriz?",
         "correct_answer": "file",
         "incorrect_answers": [
            "type",
            "what",
            "which"
         ]
      },
      {
         "type": "multiple",
         "difficulty": "easy",
         "category": "Linux Commands",
         "question": "Komutların türleri hakkında bilgi almak için hangi komutu kullanabiliriz?",
         "correct_answer": "type",
         "incorrect_answers": [
            "file",
            "which",
            "what"
         ]
      },
      {
         "type": "multiple",
         "difficulty": "easy",
         "category": "Linux Commands",
         "question": "Dosya ve dizinlerin öznitelikleri(metaverileri) hakkında bilgi almak için hangi komutu kullanabiliriz?",
         "correct_answer": "stat",
         "incorrect_answers": [
            "free",
            "what",
            "file"
         ]
      },
      {
         "type": "multiple",
         "difficulty": "easy",
         "category": "Linux Commands",
         "question": "Bellek kullanımı hakkında bilgi almak için hangi komutu kullanabiliriz?",
         "correct_answer": "free",
         "incorrect_answers": [
            "what",
            "stat",
            "file"
         ]
      },
      {
         "type": "multiple",
         "difficulty": "easy",
         "category": "Linux Commands",
         "question": "lsb_release -a komutu hangi çıktıyı verir?",
         "correct_answer": "sistemin sürümü gibi bazı standart bilgileri",
         "incorrect_answers": [
            "sistemin çalışma süresini",
            "sistemin donanım bilgisini"
         ]
      },
      {
         "type": "multiple",
         "difficulty": "easy",
         "category": "Linux Commands",
         "question": "hostname, çekirdek sürümü, donanım mimarisi gibi bilgileri öğrenmek için hangi komutu kullanabiliriz?",
         "correct_answer": "uname -a",
         "incorrect_answers": [
            "lsb_release -a",
            "what -a",
            "vmstat -a"
         ]
      },
      {
         "type": "multiple",
         "difficulty": "easy",
         "category": "Linux Commands",
         "question": "Sistemin ne kadar süredir açık olduğunu öğrenmek için hangi komutu kullanabiliriz?",
         "correct_answer": "uptime",
         "incorrect_answers": [
            "when",
            "while",
            "time"
         ]
      },
      {
         "type": "multiple",
         "difficulty": "easy",
         "category": "Linux Commands",
         "question": "Kendi ev dizinimizdeki alt dizinler de dahil tüm dosya ve klasörlerin toplam boyutunu öğrenmek için hangi komutu kullanabiliriz?",
         "correct_answer": "du ~",
         "incorrect_answers": [
            "ls -la ~",
            "total -a ~",
            "count ~"
         ]
      },
      {
         "type": "multiple",
         "difficulty": "easy",
         "category": "Linux Commands",
         "question": "lsusb komutunun işlevi nedir?",
         "correct_answer": "sisteme bağlı bulunan usb aygıtlarını listelemek",
         "incorrect_answers": [
            "sisteme bağlı bulunan tüm aygıtları listelemek",
            "sisteme bağlı bulunan tüm tanımlanamayan aygıtları listelemek",
            "sistemdeki tüm bozuk aygıt dosyalarını listelemek"
         ]
      },
      {
         "type": "multiple",
         "difficulty": "easy",
         "category": "Linux Commands",
         "question": "du aracıyla büyüklük birimi bakımından daha okunaklı çıktılar almak için hangi seçeneği kullanmamız gerekir?",
         "correct_answer": "-h",
         "incorrect_answers": [
            "-a",
            "-s",
            "-S"
         ]
      },
      {
         "type": "multiple",
         "difficulty": "easy",
         "category": "Linux Commands",
         "question": "du aracıyla tüm dosya ve dizinlerin isimlerini listelemek için hangi seçeneği kullanabiliriz?",
         "correct_answer": "-a",
         "incorrect_answers": [
            "-s",
            "-S",
            "-h"
         ]
      },
      {
         "type": "multiple",
         "difficulty": "easy",
         "category": "Linux Commands",
         "question": "Dosya ve dizin isimleri yerine yalnızca toplam boyut miktarını öğrenmek yani özet bilgi almak için du aracının hangi seçeneğini kullanabiliriz?",
         "correct_answer": "-s",
         "incorrect_answers": [
            "-a",
            "-S",
            "-h"
         ]
      },
      {
         "type": "multiple",
         "difficulty": "easy",
         "category": "Linux Commands",
         "question": "2TB büyük ve 15 bölümlendirmeden daha fazla bölümlendirme imkanı için hangi bölümlendirme yaklaşımı tercih edilmelidir?",
         "correct_answer": "GPT",
         "incorrect_answers": [
            "MBR",
            "LFS",
            "GRUB"
         ]
      },
      {
         "type": "multiple",
         "difficulty": "easy",
         "category": "Linux Commands",
         "question": "Sistem başlangıcında donanım kontrolü gerçekleştirilen yapılardan hangisi daha modern bir yaklaşımdır?",
         "correct_answer": "UEFI",
         "incorrect_answers": [
            "GRUB",
            "BIOS",
            "MBR",
            "GRUB2"
         ]
      },
      {
         "type": "multiple",
         "difficulty": "easy",
         "category": "Linux Commands",
         "question": "Sistemimize bağlı bulunan disk aygıtlarını(blok aygıtları olarak da bilinir) listelemek için hangi komutu kullanabiliriz?",
         "correct_answer": "lsblk",
         "incorrect_answers": [
            "lsusb",
            "disks",
            "ls -d"
         ]
      },
      {
         "type": "multiple",
         "difficulty": "easy",
         "category": "Linux Commands",
         "question": "fdisk ile mevcut diskleri listelemek için hangi komut kullanılabilir?",
         "correct_answer": "fdisk -l",
         "incorrect_answers": [
            "fdisk -disk",
            "fdisk -units",
            "fdisk-b"
         ]
      },
      {
         "type": "multiple",
         "difficulty": "easy",
         "category": "Linux Commands",
         "question": "Diskte bir dosya sistemi olmasa da diske veriler yazılıp okunabilir mi?",
         "correct_answer": "Hayır",
         "incorrect_answers": [
            "Evet"
         ]
      },
      {
         "type": "multiple",
         "difficulty": "easy",
         "category": "Linux Commands",
         "question": "Disk bölümlemesi yapılacaksa öncelikle bölümleme tablosu belirlenmeli, daha sonra disk bölümlendirilmelidir.",
         "correct_answer": "Evet",
         "incorrect_answers": [
            "Hayır"
         ]
      },
      {
         "type": "multiple",
         "difficulty": "easy",
         "category": "Linux Commands",
         "question": "Disk bölümlemesi yapılacaksa öncelikle dosya sistemi tanımlanmalı, daha sonra disk bölümlendirilmelidir.",
         "correct_answer": "Hayır",
         "incorrect_answers": [
            "Evet"
         ]
      },
      {
         "type": "multiple",
         "difficulty": "easy",
         "category": "Linux Commands",
         "question": "Bir diskte ext4 dosya sistemini tanımlamak için hangi aracı kullanabiliriz?",
         "correct_answer": "mkfs.ext4",
         "incorrect_answers": [
            "fsck.ext4",
            "fsck",
            "ext4"
         ]
      },
      {
         "type": "multiple",
         "difficulty": "easy",
         "category": "Linux Commands",
         "question": "Diskleri bağlamak için hangi komutu kullanabiliriz?",
         "correct_answer": "mount",
         "incorrect_answers": [
            "lsblk",
            "fdisk",
            "parted"
         ]
      },
      {
         "type": "multiple",
         "difficulty": "easy",
         "category": "Linux Commands",
         "question": "Bağlı olan diskleri çıkarmak-ayırmak için hangi aracı kullanabiliriz?",
         "correct_answer": "umount",
         "incorrect_answers": [
            "lsblk",
            "fdisk",
            "deldisk",
            "testdisk",
            "parted"
         ]
      },
      {
         "type": "multiple",
         "difficulty": "easy",
         "category": "Linux Commands",
         "question": "Disklerin sistem başlangıcında kalıcı olarak otomatik şekilde bağlanmasını sağlamak için hangi dosyayı düzenlememiz gerekir?",
         "correct_answer": "/etc/fstab",
         "incorrect_answers": [
            "/etc/passwd",
            "/etc/parted",
            "/etc/mount"
         ]
      },
      {
         "type": "multiple",
         "difficulty": "easy",
         "category": "Linux Commands",
         "question": "Fiziksel disklerimizi, LVM için fiziksel hacime(physical volume) çevirmek üzere hangi aracı kullanabiliriz?",
         "correct_answer": "pvcreate",
         "incorrect_answers": [
            "lvmcreate",
            "volumecreate",
            "vlcreate"
         ]
      },
      {
         "type": "multiple",
         "difficulty": "easy",
         "category": "Linux Commands",
         "question": "LVM üzerinde Volume Group oluşturmak için hangi komut kullanılabilir?",
         "correct_answer": "vgcreate disk-grubu /dev/disk-adı",
         "incorrect_answers": [
            "lvcreate disk-grubu /dev/disk-adı",
            "pvcreate disk-grubu /dev/disk-adı"
         ]
      },
      {
         "type": "multiple",
         "difficulty": "easy",
         "category": "Linux Commands",
         "question": "LVM üzerinde logical volume oluşturmak için hangi komut kullanılabilir?",
         "correct_answer": "lvcreate",
         "incorrect_answers": [
            "pvcreate",
            "mvcreate",
            "vgcreate"
         ]
      },
      {
         "type": "multiple",
         "difficulty": "easy",
         "category": "Linux Commands",
         "question": "Sistemdeki mevcut logical volume bilgisini öğrenmek üzere hangi araç kullanılabilir?",
         "correct_answer": "lvs",
         "incorrect_answers": [
            "scan",
            "fsck",
            "logical",
            "pvs"
         ]
      },
      {
         "type": "multiple",
         "difficulty": "easy",
         "category": "Linux Commands",
         "question": "Volume group'a yeni disk eklemek için hangi arac kullanılabilir?",
         "correct_answer": "vgextend",
         "incorrect_answers": [
            "vgadd",
            "vgreduce",
            "vgattend"
         ]
      },
      {
         "type": "multiple",
         "difficulty": "easy",
         "category": "Linux Commands",
         "question": "Volume group'dan disk çıkarmak için hangi komut kullanılabilir?",
         "correct_answer": "vgreduce disk-grubu /dev/disk-adı",
         "incorrect_answers": [
            "vgdel disk-grubu /dev/disk-adı",
            "vgextend disk-grubu /dev/disk-adı",
            "vgexit disk-grubu /dev/disk-adı",
            "vgrem disk-grubu /dev/disk-adı"
         ]
      },
      {
         "type": "multiple",
         "difficulty": "easy",
         "category": "Linux Commands",
         "question": "Mevcut Logical Volume alanını genişletmek için hangi araç kullanılabilir?",
         "correct_answer": "lvextend",
         "incorrect_answers": [
            "lvadd",
            "lvreduce",
            "vgextend",
            "vgreduce"
         ]
      },
      {
         "type": "multiple",
         "difficulty": "easy",
         "category": "Linux Commands",
         "question": "Mevcut Logical Volume alanını küçültmek için hangi araç kullanılabilir?",
         "correct_answer": "lvreduce",
         "incorrect_answers": [
            "lvremove",
            "lvextend",
            "vgextend",
            "vgreduce"
         ]
      },
      {
         "type": "multiple",
         "difficulty": "easy",
         "category": "Linux Commands",
         "question": "Mevcut logical volume silme işlemi için hangi aracı kullanabiliriz?",
         "correct_answer": "lvremove",
         "incorrect_answers": [
            "vgdel",
            "vgremove",
            "lvdel",
            "lvs"
         ]
      },
      {
         "type": "multiple",
         "difficulty": "easy",
         "category": "Linux Commands",
         "question": "Mevcut physical volume silme işlemi için hangi aracı kullanabiliriz?",
         "correct_answer": "pvremove",
         "incorrect_answers": [
            "vgdel",
            "vgremove",
            "pvdel",
            "pvs"
         ]
      },
      {
         "type": "multiple",
         "difficulty": "easy",
         "category": "Linux Commands",
         "question": "Volume group silme işlemi için hangi aracı kullanabiliriz?",
         "correct_answer": "vgremove",
         "incorrect_answers": [
            "vgdel",
            "pvremove",
            "pvdel",
            "pvs"
         ]
      },
      {
         "type": "multiple",
         "difficulty": "easy",
         "category": "Linux Commands",
         "question": "Linux sisteminde ana dizini temsil eden gösterim hangisidir?",
         "correct_answer": "/",
         "incorrect_answers": [
            "/root",
            "root",
            "/main"
         ]
      },
      {
         "type": "multiple",
         "difficulty": "easy",
         "category": "Linux Commands",
         "question": "/sbin ve /bin dizinlerinin amacı nedir?",
         "correct_answer": "Çalıştırılabilir ikili (binary) dosyaları barındırmak.",
         "incorrect_answers": [
            "Log dosyaları gibi değişken yapıdaki verileri barındırmak.",
            "Sistemin sunduğu hizmetlere ait verileri barındırmak.",
            "Araçlara ait kütüphane dosyalarını barındırmak."
         ]
      },
      {
         "type": "multiple",
         "difficulty": "easy",
         "category": "Linux Commands",
         "question": "Aşağıdakilerden hangisi /sbin ve /bin dizinleri hakkında  bir tanımlama sayılabilir?",
         "correct_answer": "/sbin dizini, sistem yöneticileri tarafından kullanılan ve sistem yönetimi ve bakımıyla ilgili önemli programları barındırır.",
         "incorrect_answers": [
            "Her ikisi de yöneticilere özel olan ikili dosyaları barındırır.",
            "/bin dizini, sistem yöneticileri tarafından kullanılan ve sistem yönetimi ve bakımıyla ilgili önemli programları barındırır.",
            "Her ikisi de log kayıtlarının bulunduğu dizinlerdir."
         ]
      },
      {
         "type": "multiple",
         "difficulty": "easy",
         "category": "Linux Commands",
         "question": "/boot dizini hangi tür dosyaları barındırır?",
         "correct_answer": "Sistemin önyüklenebilmesi için gerekli olan dosyalar.",
         "incorrect_answers": [
            "Sistemin kayıtlarını tutan dosyalar.",
            "Sistemin ağ bağlantısını sağlayan dosyalar.",
            "Aygıtlar hakkında bilgi sunan çeşitli dosyalar."
         ]
      },
      {
         "type": "multiple",
         "difficulty": "easy",
         "category": "Linux Commands",
         "question": "Sisteme bağlı bulunan genel donanım aygıtları hakkında bilgiler sunulan dizin hangisidir?",
         "correct_answer": "/dev",
         "incorrect_answers": [
            "/boot",
            "/media",
            "/mnt"
         ]
      },
      {
         "type": "multiple",
         "difficulty": "easy",
         "category": "Linux Commands",
         "question": "Sistem üzerinde bir konfigürasyon gerçekleştirilecekse, ilgili konfigürasyon dosyasının hangi dizin altında bulunması daha olasıdır?",
         "correct_answer": "/etc",
         "incorrect_answers": [
            "/boot",
            "/mnt",
            "/lib"
         ]
      },
      {
         "type": "multiple",
         "difficulty": "easy",
         "category": "Linux Commands",
         "question": "En yetkili kullanıcı olan root kullanıcısının ev dizini hangisidir?",
         "correct_answer": "/root",
         "incorrect_answers": [
            "/",
            "/home/root",
            "home/root"
         ]
      },
      {
         "type": "multiple",
         "difficulty": "easy",
         "category": "Linux Commands",
         "question": "/home dizini hangi amaçla kullanılır?",
         "correct_answer": "Kullanıcıların ev dizini olarak.",
         "incorrect_answers": [
            "Değişken tipteki verilerin tutulduğu dosyalar için.",
            "Tüm dosya sistemini barındırmak için."
         ]
      },
      {
         "type": "multiple",
         "difficulty": "easy",
         "category": "Linux Commands",
         "question": "/lib dizini hangi amaçla kullanılır?",
         "correct_answer": "Programların ortak olarak kullandığı kütüphane dosyalarını barındırmak için.",
         "incorrect_answers": [
            "Sistemin önyüklenebilmesi için.",
            "Sistemin kayıtlarını tutmak için.",
            "Harici olarak yüklenene 3. taraf programlarının dosyalarını barındırmak için."
         ]
      },
      {
         "type": "multiple",
         "difficulty": "easy",
         "category": "Linux Commands",
         "question": "/usr dizini hangi amaçla kullanılır?",
         "correct_answer": "Çeşitli dokümanlar ile birlikte komut ve kütüphane dosyalarını ortak bir dizin altında barındırmak için.",
         "incorrect_answers": [
            "Programların ortak olarak kullandığı kütüphane dosyalarını barındırmak için.",
            "Harici olarak yüklenene 3. taraf programlarının dosyalarını barındırmak için.",
            "Sistemin kayıtlarını tutmak için."
         ]
      },
      {
         "type": "multiple",
         "difficulty": "easy",
         "category": "Linux Commands",
         "question": "/opt dizini hangi amaçla kullanılır?",
         "correct_answer": "Harici olarak yüklenene 3. taraf programlarının dosyalarını barındırmak için.",
         "incorrect_answers": [
            "Programların ortak olarak kullandığı kütüphane dosyalarını barındırmak için.",
            "Çeşitli dokümanlar ile birlikte komut ve kütüphane dosyalarını ortak bir dizin altında barındırmak için.",
            "Sistemin kayıtlarını tutmak için."
         ]
      },
      {
         "type": "multiple",
         "difficulty": "easy",
         "category": "Linux Commands",
         "question": "Mevcut bulunduğumuz dizinde bulunan Desktop isimli klasöre geçiş yapmak için hangi komutu kullanmamız gerekir?",
         "correct_answer": "cd Desktop",
         "incorrect_answers": [
            "cd ../Desktop",
            "cd /Desktop",
            "cd .Desktop"
         ]
      },
      {
         "type": "multiple",
         "difficulty": "easy",
         "category": "Linux Commands",
         "question": "Bir üst dizine geçiş yapmak için hangi komutu kullanmalıyız?",
         "correct_answer": "cd ..",
         "incorrect_answers": [
            "cd",
            "cd -",
            "cd ~",
            "cd ."
         ]
      },
      {
         "type": "multiple",
         "difficulty": "easy",
         "category": "Linux Commands",
         "question": "cd ~ komutu yani cd aracına argüman olarak verdiğimiz tilde(~) işareti nasıl bir etki gösterir?",
         "correct_answer": "mevcut kullanıcının ev dizinine geçişi sağlar.",
         "incorrect_answers": [
            "kök dizine(/) dönmemizi sağlar.",
            "bir önceki dizine geçiş yapmamızı sağlar.",
            "hiçbir etkisi olmaz."
         ]
      },
      {
         "type": "multiple",
         "difficulty": "easy",
         "category": "Linux Commands",
         "question": "Geçiş yapmak istediğimiz klasör isminde boşluk karakteri bulunuyorsa komutumuzu nasıl girebiliriz?",
         "correct_answer": "cd 'yeni klasor'",
         "incorrect_answers": [
            "cd yeni klasor",
            "cd yeni$klasor"
         ]
      },
      {
         "type": "multiple",
         "difficulty": "easy",
         "category": "Linux Commands",
         "question": "cd komutu ile CD komutu aynı işlevi mi sağlar?",
         "correct_answer": "Hayır cd ve CD komutu aynı işlevde değildir.",
         "incorrect_answers": [
            "Evet cd ve CD komutu aynıdır."
         ]
      },
      {
         "type": "multiple",
         "difficulty": "easy",
         "category": "Linux Commands",
         "question": "Mevcut dizinimizdeki içerikleri eskiden yeniye  listelemek için hangi komutu kullanabiliriz?",
         "correct_answer": "ls -t",
         "incorrect_answers": [
            "ls",
            "ls -a",
            "ls -l"
         ]
      },
      {
         "type": "multiple",
         "difficulty": "easy",
         "category": "Linux Commands",
         "question": "ls komutunun çıktılarını büyükten küçüğe  daha okunaklı boyut bilgileri ile bastırmak için komutumuzu nasıl girebiliriz?",
         "correct_answer": "ls -Sh",
         "incorrect_answers": [
            "ls -Sl",
            "ls -sa",
            "ls -sh"
         ]
      },
      {
         "type": "multiple",
         "difficulty": "easy",
         "category": "Linux Commands",
         "question": "ls komutunun çıktılarını alfabetik olarak ters bastırmak için hangi seçeneği kullanmamız gerekiyor?",
         "correct_answer": "r",
         "incorrect_answers": [
            "R",
            "t",
            "T"
         ]
      },
      {
         "type": "multiple",
         "difficulty": "easy",
         "category": "Linux Commands",
         "question": "Spesifik bir dizin içerisindeki tüm alt dizinler de dahil bütün (gizliler de dahil) içeriği özyinelemeli olarak bastırmak için komutumuzu nasıl girebiliriz?",
         "correct_answer": "ls -Ra dizin/",
         "incorrect_answers": [
            "ls -la dizin/",
            "ls -Isa dizin/",
            "ls -ra dizin/"
         ]
      },
      {
         "type": "multiple",
         "difficulty": "easy",
         "category": "Linux Commands",
         "question": "Mevcut dizinimizdeki içerikleri alfabetik olarak ters sıralamak için hangi komutu kullanabiliriz?",
         "correct_answer": "ls -r",
         "incorrect_answers": [
            "ls -s",
            "ls -t",
            "ls -R"
         ]
      },
      {
         "type": "multiple",
         "difficulty": "easy",
         "category": "Linux Commands",
         "question": "Yeni bir dizin (klasör) oluşturmak için hangi aracı kullanabiliriz?",
         "correct_answer": "mkdir",
         "incorrect_answers": [
            "rmdir",
            "touch",
            "echo",
            "mkfolder"
         ]
      },
      {
         "type": "multiple",
         "difficulty": "easy",
         "category": "Linux Commands",
         "question": "mkdir aracı ile iç içe yeni dizinler oluşturmak için komutumuzu nasıl girebiliriz?",
         "correct_answer": "mkdir -p ilk/orta/son",
         "incorrect_answers": [
            "mkdir ilk/orta/son",
            "mkdir -d ilk/orta/son"
         ]
      },
      {
         "type": "multiple",
         "difficulty": "easy",
         "category": "Linux Commands",
         "question": "Alt dizinleri de dahil tamamı boş olan klasörleri nasıl silebiliriz?",
         "correct_answer": "rmdir -p dizinl/dizin2/dizin3",
         "incorrect_answers": [
            "rmdir -r dizinl/dizin2/dizin3",
            "rmdir dizinl/dizin2/dizin3",
            "rmdir -R dizinl/dizin2/dizin3"
         ]
      },
      {
         "type": "multiple",
         "difficulty": "easy",
         "category": "Linux Commands",
         "question": "İçerisinde dosyalar bulunan bir klasörü nasıl silebiliriz?",
         "correct_answer": "rmdir -r klasör",
         "incorrect_answers": [
            "rmdir klasör",
            "rmdir -p klasör"
         ]
      },
      {
         "type": "multiple",
         "difficulty": "easy",
         "category": "Linux Commands",
         "question": "Bash kabuğunda bir işlemi arka planda başlatmak için hangi komut doğrudur?",
         "correct_answer": "komut &",
         "incorrect_answers": [
            "komut ?",
            "komut %",
            "komut |",
            "komut #"
         ]
      },
      {
         "type": "multiple",
         "difficulty": "easy",
         "category": "Linux Commands",
         "question": "Bash kabuğundaki arkaplandaki işlemi, ön plana almak için hangi komut girilebilir?",
         "correct_answer": "fg işlem-numarası",
         "incorrect_answers": [
            "bg işlem-numarası",
            "jobs işlem-numarası",
            "disown işlem-numarası"
         ]
      },
      {
         "type": "multiple",
         "difficulty": "easy",
         "category": "Linux Commands",
         "question": "Bash kabuğunda ön planda çalışan bir işlemi duraklatmak için hangi kısayolu kullanabiliriz?",
         "correct_answer": "Ctrl + Z",
         "incorrect_answers": [
            "Ctrl + C",
            "Ctrl + D",
            "Ctrl + R",
            "Ctrl + S"
         ]
      },
      {
         "type": "multiple",
         "difficulty": "easy",
         "category": "Linux Commands",
         "question": "Bash kabuğunda ön planda çalışan bir işlemi kesintiye uğratmak-durdurmak için hangi kısayolu kullanabiliriz?",
         "correct_answer": "Ctrl + C",
         "incorrect_answers": [
            "Ctrl + D",
            "Ctrl + R",
            "Ctrl + S",
            "Ctrl + Z"
         ]
      },
      {
         "type": "multiple",
         "difficulty": "easy",
         "category": "Linux Commands",
         "question": "Bash kabuğunda durdurumuş bir işlemi arka plana almak için hangi komutu kullanabiliriz?",
         "correct_answer": "bg işlem-numarası",
         "incorrect_answers": [
            "fg işlem-numarası",
            "jobs işlem-numarası",
            "disown işlem-numarası"
         ]
      },
      {
         "type": "multiple",
         "difficulty": "easy",
         "category": "Linux Commands",
         "question": "Mevcut bash kabuğunun yönettiği işleri listelemek için hangi komut kullanılır?",
         "correct_answer": "jobs",
         "incorrect_answers": [
            "ps",
            "ps aux",
            "top"
         ]
      },
      {
         "type": "multiple",
         "difficulty": "easy",
         "category": "Linux Commands",
         "question": "Kabuğun başlattığı bir işlemi, kabuğun kontrolünden çıkarmak için hangi komutu kullanabiliriz?",
         "correct_answer": "disown",
         "incorrect_answers": [
            "jobs",
            "fg",
            "bg"
         ]
      },
      {
         "type": "multiple",
         "difficulty": "easy",
         "category": "Linux Commands",
         "question": "Herhangi bir koşula bağlı olmadan birden fazla komutu sırasıyla çalıştırmak için hangi karakteri kullanabiliriz?",
         "correct_answer": ";",
         "incorrect_answers": [
            "&",
            "%",
            "&&",
            "||"
         ]
      },
      {
         "type": "multiple",
         "difficulty": "easy",
         "category": "Linux Commands",
         "question": "İlk komut başarılı ise ikinci komutu çalıştıracak komut bütünü hangisidir?",
         "correct_answer": "komut1 && komut2",
         "incorrect_answers": [
            "komut1 & komut2",
            "komut1 ; komut2",
            "komut || komut2"
         ]
      },
      {
         "type": "multiple",
         "difficulty": "easy",
         "category": "Linux Commands",
         "question": "İlk komut başarısız ise ikinci komutu çalıştıracak komut bütünü hangisidir?",
         "correct_answer": "komut || komut2",
         "incorrect_answers": [
            "komut1 & komut2",
            "komut1 ; komut2",
            "komut1 && komut2"
         ]
      },
      {
         "type": "multiple",
         "difficulty": "easy",
         "category": "Linux Commands",
         "question": "Komutları gruplamak için hangi yaklaşım doğrudur?",
         "correct_answer": "(komut1 ; komut2 ; komut3)",
         "incorrect_answers": [
            "[komut1 ; komut2 ; komut3]",
            "{komut1 ; komut2 ; komut3}"
         ]
      },
      {
         "type": "multiple",
         "difficulty": "easy",
         "category": "Linux Commands",
         "question": "İşlemleri anlık olarak güncellenecek şekilde takip etmek için hangi aracı kullanabiliriz?",
         "correct_answer": "top",
         "incorrect_answers": [
            "ps",
            "ps aux",
            "jobs"
         ]
      },
      {
         "type": "multiple",
         "difficulty": "easy",
         "category": "Linux Commands",
         "question": "İşlemlere sinyaller göndermek için hangi aracı kullanabiliyoruz?",
         "correct_answer": "kill",
         "incorrect_answers": [
            "signal",
            "jobs",
            "pgrep"
         ]
      },
      {
         "type": "multiple",
         "difficulty": "easy",
         "category": "Linux Commands",
         "question": "İşlem isimleri üzerinden işlem numaralarını kolayca bulmak için hangi araç kullanılabilir?",
         "correct_answer": "pgrep",
         "incorrect_answers": [
            "grep",
            "egrep",
            "fgrep"
         ]
      },
      {
         "type": "multiple",
         "difficulty": "easy",
         "category": "Linux Commands",
         "question": "İşlem veya komut ismi ile eşleşen tüm işlemlerin sonlandırılması için hangi komut kullanılabilir?",
         "correct_answer": "killall işlem-adı",
         "incorrect_answers": [
            "kill işlem-adı",
            "pgrep işlem-adı",
            "jobs işlem-adı"
         ]
      },
      {
         "type": "multiple",
         "difficulty": "easy",
         "category": "Linux Commands",
         "question": "2’den 12 ye kadar olan sayıların ikişer aralıklar ile konsola bastırmak için hangi seçenek doğrudur ?",
         "correct_answer": "(2..12..2)",
         "incorrect_answers": [
            "[2..12..2]",
            "(2..12..2)"
         ]
      }
   ]
}